%%AMC:preprocess_command=/home/bruno/Projets-QCM/prePythonTex4AMC
%%AMC:jobspecific=1
%%AMC:latex_engine=pdflatex --shell-escape
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{float}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{avant}
\usepackage{xcolor,listings}

% \usepackage{fp}
\usepackage[francais,bloc]{automultiplechoice}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{minted}
% \usepackage{pgfplots}
% \usepackage{tikz,tkz-base,tkz-tab}
% \usepackage{ulem}
\renewcommand*{\familydefault}{\sfdefault}
\setlength{\columnsep}{1cm}
\geometry{a4paper,hmargin=1.6cm,top=2.5cm}

%%%Barème
%(p35)...pour obtenir un barème qui fixe à 4 la note maximale et tel que l’espérance de la note d’un étudiant cochant au hasard chaque case soit de 1, on peut utiliser le barème d=4,b=0,m=-(4-1)*2/N (qui donne une note de -2 si toutes les réponses sont fausses, c’est-à-dire si on a coché les cases qu’il ne fallait pas cocher et si on n’a pas coché les cases qu’il fallait cocher)
\baremeDefautM{e=0,v=0,b=1,m=0,p=-100,d=0}
%\def\multiSymbole{}   %vide : pas de symbole pour les questions multiples
\definecolor{grisClair}{rgb}{0.95,0.95,0.95}

\renewcommand*{\familydefault}{\sfdefault}
\newmintedfile[pyfichier]{python}{
bgcolor=grisClair,
}
\newcommand{\pyfile}[3]{
    \vspace{-0.5em}
    \pyfichier[firstline=#1,lastline=#2]{#3}
    \vspace{-2em}
}
\newmintinline[py]{python3}{escapeinside=||}
\begin{document}


%%% préparation des groupes

\setdefaultgroupmode{withoutreplacement}

\element{recursivite}{
    \begin{questionmult}{affirmations}
        Soit \py{f(x)} une fonction récursive. Quelles affirmations sont correctes ?
        \begin{reponses}
            \bonne{\py{x} peut être une chaîne de caractère}
            \mauvaise{Pour tout appel \py{f(y)} contenu dans la définition de \py{f(x)}, on doit avoir \texttt{y < x}}
            \bonne{Il ne doit pas y avoir de chaîne inifinie $\texttt{x}_1, \texttt{x}_2, \texttt{x}_3, ... $ telle que pour
                tout \texttt{i}, $\texttt{f(x}_\texttt{i})$ nécessite le calcul de $\texttt{f(x}_\texttt{i+1})$}
            \bonne{Pour certaines valeurs de \py{x}, \py{f(x)} peut elle-même faire au moins un appel à \py{f}.}
            \bonne{Il doit exister au moins une valeur de \texttt{y} pour laquelle \texttt{f(y)} ne fait aucun appel
                récursif à \texttt{f}.}
        \end{reponses}
    \end{questionmult}
}

\element{recursivite}{
    \begin{question}{analyse}
        Que renvoie le programme ci-dessous qui est défini pour toutes valeurs entières $b$ et $n$
        telles que $n \geq 1$ et $b >1$ ?
        \pyfile{32}{36}{code1.py}
        \begin{multicols}{2}
            \begin{reponses}
                \mauvaise{\mintinline{python}{True} dans le cas où $n$ est une puissance $b$.}
                \mauvaise{Un entier : le résultat de la division de $n$ par $b$.}
                \mauvaise{Parfois un entier et parfois un booléen.}
                \bonne{Un entier : la plus grande puissance de $b$ contenue dans $n$.}
            \end{reponses}
        \end{multicols}
    \end{question}
}

\element{recursivite}{
    \begin{question}{definition}
        Qu'est-ce qui définit une fonction récursive ?
        \begin{reponses}
            \mauvaise{Une fonction qui apparaît à plusieurs reprises dans un programme.}
            \mauvaise{Une fonction qui affiche une chaîne de caractère.}
            \mauvaise{Une fonction qui utilise une condition.}
            \bonne{Une fonction qui peut s'appeler elle-même.}
        \end{reponses}
    \end{question}
}

\element{recursivite}{
    \begin{questionmult}{termine1}
        Voici des fonctions qui s'appliquent aux entiers naturels. Quelles sont les définitions correctes ?

        \begin{multicols}{2}
            \begin{reponses}
                \mauvaise{\[ r(n)=
                        \begin{cases}
                            0        & \text{si }  n < 1 \\
                            n+r(n-1) & \text{si } n > 2
                        \end{cases}
                    \]
                }
                \mauvaise{\[ p(n)=
                        \begin{cases}
                            1        & \text{si }  n = 0 \\
                            n+p(n+1) & \text{si } n > 0
                        \end{cases}
                    \]
                }
                \bonne{
                    \[ z(n)=
                        \begin{cases}
                            1        & \text{si }  n = 0   \\
                            z(n-1)-n & \text{si } n \geq 1
                        \end{cases}
                    \]
                }
                \bonne{
                    \[ f(n)=
                        \begin{cases}
                            1               & \text{si }  n = 0 \\
                            1               & \text{si }  n = 1 \\
                            f(n-1) + f(n-2) & \text{si } n > 1
                        \end{cases}
                    \]
                }

            \end{reponses}
        \end{multicols}
    \end{questionmult}
}


\element{prog}{
\begin{question}{prog1}

    Écrire une fonction \py{a_doublon} qui prend en paramètre une liste triée d'entiers et
    renvoie \py{True} si la liste contient au moins deux nombres identiques, \py{False} sinon.

    La signature de la fonction devra préciser le typage.

    Exemples d'usages :\\

    \pyfile{12}{21}{code1.py}

    \AMCOpen{lines=5}{\wrongchoice[F]{f}\scoring{0}\wrongchoice[P]{p}\scoring{1}\correctchoice[J]{j}\scoring{2}}
\end{question}
}

\element{prog}{
    \begin{question}{prog2}
        Écrire une fonction \py{verifie} qui prend en paramètre un tableau d'entiers
        non vide et qui renvoie \py{True} si ce tableau est trié dans l’ordre croissant,
        \py{False} sinon.

        La signature de la fonction devra préciser le typage.


        Exemples d'usage :\\

        \pyfile{23}{30}{code1.py}

        \AMCOpen{lines=5}{\wrongchoice[F]{f}\scoring{0}\wrongchoice[P]{p}\scoring{1}\correctchoice[J]{j}\scoring{2}}
    \end{question}
}

%%% fabrication des copies

\exemplaire{11}{

    %%% debut de l'en-tête des copies :

    %\noindent{\bf QCM  \hfill TEST}

    % \vspace*{.5cm}
    \begin{minipage}{.4\linewidth}
        \centering\large\bf Terminale NSI\\ Évaluation du ... / ... / 2023
    \end{minipage}
    \champnom{\fbox{\begin{minipage}{.5\linewidth}
                Nom et prénom :

                \vspace*{.5cm}\namefielddots
                \vspace*{1mm}
            \end{minipage}}}

    %%% fin de l'en-tête  


    \begin{center}
        \hrule\vspace{2mm}
        \bf\Large Récursivité - sujet 2
        \vspace{1mm}\hrule
    \end{center}

    \restituegroupe{recursivite}

    \cleargroup{tout}
    \copygroup[1]{prog}{tout}
    \restituegroupe{tout}


    \clearpage

}

\end{document}